【屍殺蛆蟲肉】幾百貪民垃圾山挖30小時 唔係尋寶為咗乜？

【屍殺蛆蟲肉】幾百貪民垃圾山挖30小時 唔係尋寶為咗乜？

14,254
最後更新: 0512 09:14 / 建立時間 (HKT): 0512 01:11

適中字型
較大字型

不少港人返內地，都喜歡吃燒烤，但有無想過食材的來源呢？雲南有傳媒報道紅河州金平縣，有過百村民竟集體挖出原本被埋入泥土的走私凍肉，繼而再將早已變壞的凍肉推出市場。挖掘走私凍肉的行為甚至形成一道完整產業鏈，情況更已持續約兩年。

據在現場拍攝的影片所見，過百名村民全副裝備，戴著帽子、口罩的村民，爬到三、四米深的坑裡，把原本被棄置的凍肉挖出來。從高處望下去，村民有如喪屍般日夜不停挖掘。更讓人毛骨悚然的是，佔地約3、4個籃球場的垃圾堆臭氣薰天，許多凍肉更是長滿了蛆蟲。
內地記者發現，參與的村民多達數百人，他們輪換進入填埋坑，路邊不時有車進入供應盒飯。整個挖掘過程不間斷地持續了30多個小時，直至填埋的走私凍肉被全部運走出售。消息指，挖掘凍肉行為在當地存在2年之久。無論挖掘、運輸、出售都有專人負責。有燒烤店老闆直言，近期都不會再有人出來吃燒烤了。

事件曝光後，金平縣政府新聞辦昨日通報，經初步核實，4月28日9時許，當地部門將4月8日至4月12日查獲的涉私凍品牛肉、牛肚、雞腳等11車共計249噸運至金平縣三家垃圾處理廠作無害化填埋銷毀。當時在填埋的凍品中混入燒堿，再使用混凝土進行覆蓋填埋，埋深近5米。
銷毀填埋工作至4月28日完成，公安於5月1日待混凝土凝固後撤離。惟警方撤離後附近村民撬開已凝固的混凝土，盜挖被填埋的走私凍品。目前，紅河州金平縣已成立專項工作組展開調查。

內地記者昨日走訪昆明凍品市場，現場雖然不停有車輛運載凍肉進出，但商戶均避談走私冷凍肉。

中新網

====
話說契弟我有幾位朋友好鐘意北上食玩，當然包括叫雞，食同做個種
有兩兄弟都係好撚愛国，大既玩到生耶茶花，細既就洗我腦「中國野平靚正」
最近又黎叫我去北上，我就索性講張回鄉證過左期，講剪左又廢事佢地嬲嬲豬啦
唔知有幾多bro近期熱衷食北國肉呢?
總之....
中國肉已成最大贏家

中国人互相害大家
留到最後生存到就係贏家

蠱
自相殘殺到最後就最勁

練蠱